【濫用飲水機劣行】洗手潄口污染飲水機大陸客死撐：我唔知規矩

近年愈來愈多地方裝設公共飲水機，網上近日流傳相片，有人在商場水機用大型膠桶盛水而去，其缺德行為引發網民熱議。

到底市民使用飲水機時，關顧公德程度如何？本刊記者在旺角道遊樂場直擊，在週三下午時份，先後有三名長者，使用公園內飲水機洗手；期間另一名非華裔男子帶同大型膠桶，到飲水機取水使用。

要數觀察期間最離譜者，莫過於一名中年男子使用飲水機潄口後，將水吐到飲水機旁的矮樹叢，既無公德，也不衛生。

當記者趨前追問「缺德男」，他自稱姓李，來自大陸，不了解使用飲水機需注意的公德：「我不知道，我剛剛來呀。」

自稱在大陸開店的李先生，對於有人以大型水桶從飲水機盛水，亦認為可以接受，不覺得有問題：「可以啊，正常的。」

不過，多數受訪市民都認為，飲水機使用者不應裝多於一樽水，並認為以大膠桶盛水，都是過份的行為。李女士稱不時看見有人以大膠樽盛水，直言過份。

「那些水是讓你在街上喝，不是帶回家使用。」

李女士更見過其他缺德所為：「有時候會洗口，將水就此吐掉，有時更會洗碗。」但她認為無從制止：「走過去（制止）只會吵架。」

至於從事飲食業的劉先生認為，如使用飲水機盛水，取一小瓶份量可以接受，超過則算是過份。

往時多見於運動場地的自助飲水機，近年在公園、商場、甚至快餐店等公眾地方漸見普及，更有手機程式及網上地圖，指引市民可處可以取水，減少消耗樽裝水產生的塑膠廢物。

根據網民圖片，涉事中年男子手持大型水桶，在商場飲水機取水，水桶當時只盛有約一成水，若要盛滿估計需花費一段時間。網民則一而再，將事件算到「大陸人」頭上：

「拉喉直接駁回家吧，笨XX。」

「內地旱災，我真係識條鐵。」

「貪得無厭大劣人。」

同時，亦有人以簡體字留言為事主開脫，稱飲水機沒有限制盛水量，且事主當時沒有阻礙他人使用，故沒有問題，但此番說法惹來其他網民圍攻：

「這個是公德心問題了。」

「你覺得沒有問題，這已經是一個問題了。」

「是不是所有事情都要定限制？做人要懂得自律。」

公德心，一如網民所言，還是建基於自律與自覺的品格問題。

撰文：忻肇康，林嘉汶

攝影：啟文

立即下載《壹週刊》Apps，隨時隨地睇盡時政專題、深度偵查、娛樂熱話！

Xboxone Contana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

公德嘅野同蝗蟲解釋係好難

與 中 國 人 辯 論 是 浪 費 時 間

非華裔呢？

大陸人成日好鍾意用唔識規矩狡辯，屌你大陸都有飲水機啦，點會唔知呀